順豐疑似都收歸國有

回血劍陸續有嚟

你既即係我既，我既都係我既

你既係國家既，國家既係黨既

感谢党

CLS 好明顯換哂政府既人

下一個輪到邊個呢

岩

我成日都以為順風係香港公司

支爆真係好難
中國沒有私人財產 隨時可以國有

最初的確係缽蘭街做總部

所以海底撈一早走人

美臀

賺到錢嘅公司都拎晒

未超越ups 就退休

仲有咩公司未比人抄家

百度

王衛：賺夠了 想党都賺下...

含大

呢間一開始唔係已經係國企來？

萬達2.0

最初的確係

唔係啦 只係一早就提供數據俾支共

国有先易支爆
自己管自己野先會有效率

支国d国企冇一條數見得人
因為個個都唔會為公司著想

抄左啦
之前10月已經缷任左執董

wiki寫佢已經超過誠哥做咗香港首富 真定假

等睇香港富豪抄家

總部而加係深圳

唔洗點付出就拎晒人地既功績

大家諗下都係好事黎既
拎d公司番黎 佢地識9經營咩
同清末果國營廠唔會有咩分別
加速滅亡

土匪只會搶掠
騙子只會呃錢
支那集兩家之大成
搶完番來用來發債再呃過都無諗住認真經營

割韭菜了 🐂🍺

党会记住你的奉献

正常發展，全蟈最大物流點會走得甩

恒大換左未？

香港人開？

點解仲有人炒大陸股

一早應該罷用。

DHL港澳都比佢食埋。

大陸西要發達唔係諗點創業做生意，係入黨然後努力向上爬，之後就等收割

最後就會搞內房

即係咁諗
無國家扶持點做到咁大 (肥左唔肯收歸國有就即刻打巢你)
根本可能一早傾掂左
養肥你之後要收歸國有

換哂國企更加好
鬼識經營咩
加速支爆

其實dhl 有無lay off

老細王衞香港人黎
開頭做中港運輸起家

班支那黨人識閪做生意咩 盞貪晒佢

係啊
佢啲rules已經被官方化晒

鬥地主應該最後先會黎
先抄哂啲啲零售、服務業

的確係香港公司
不過老細超級低調所以無人理

2017已經係啦 應該係真

佢根本冇諗住管理, 志在榨乾吸淨間企業既價值再向另一間埋手

阿里巴巴創始人 馬雲
百度公司創始人 李彥宏
聯想控股董事長 柳傳志
騰訊公司董事會主席 馬化騰
京東集團創始人 劉強東
順豐控股董事長 王衛

下一個係邊個呢

最初係香港公司
發覺大陸香港走水貨條水咁好搵就慢慢變成大陸公司了

支那冇晒錢要周圍cap水

唔靠關系佢點可能做到咁多中港運輸

中共比著數你 但呢Ｄ野係要還既

好似係SUPPLY CHAIN
速遞果邊無比佢食

我的公司
共產黨：我們的公司

1953年真共產果時玩過 最後餓死4500萬人

岩岩查公示系統，順豐控股股份有限公司（深交所上交果間）董事長仲係王衞喎

中共本來就係士匪

全面變回真正共產主義

用香港郵政好過呢間垃圾，本地寄對鞋都要搞一大輪先幫我寄出去

嗰陣李嘉誠走資比共產黨屌撚到仆街，就係因為抄唔到佢家所以發窮惡

賺到錢就收歸國有

你既錢我既
我既錢都係我既

靠香港起家既

中國霸權

餓死4500萬人, 中共都未倒台
真．死都唔割蓆

已經無幾多人記得DJI 源頭都係香港

汪滔在香港科技大學電子及計算機工程學系畢業後，便創立大疆。求學期間，汪滔醉心研製機械人，獲科大李澤湘教授指導，借助大學的科研力量，終於成立初創科技公司，一展抱負。

唔會爆
最多鎖國吃草

上市

順便餓死d低端人口

恆大，小米

國家會感謝你的

Wiki咁寫嘅

Wang Wei is a Chinese billionaire businessman, chairman and founder of SF Express, a Chinese delivery services company. Wikipedia
Born: 1971 (age 48 years), Shanghai, China

咁DHL 點算

講左十萬次, 順豐唔係買晒成個DHL

中港澳業務姐

共產主義真好合法打劫曬有錢佬身家
再拎了搞惠民 中間又可以cap落自己荷包再存瑞士銀行
有錢有咩用 窮者無敵 做護旗手就有肉食

大陸既BAT 都抄哂
百度, 阿里, 700

共產黨 ,個共產終於正式現釋出黎

咁先似共產黨架麻, WELL DONE

王衛在1971年出生於上海，父親是一名空軍俄語翻譯，母親是江西一所大學的老師。
7歲時，王衛和家人遷往香港。高中畢業後他不再讀書，到順德做起了印染。
上世紀九十年代初期，香港8萬多家製造工廠受前中國領導人鄧小平南巡影響，陸續遷移到內地，其中珠三角就佔了5萬多家。

這個改變令香港與珠三角之間的信件、貨運業務量開始暴增。阿里巴巴主席馬雲曾說，王衛是他最佩服的人。

10萬元創業 以低價吸引了客戶

王衛有一句名言：順豐的一線收派員「才是最可愛的人」，因為他也是收派員出身，做過「水貨佬」。
開初王衛只是受人之託，在廣東和香港之間夾帶點兒貨，逐漸要帶的貨量增加，用拉杆箱也裝不下。
他靈機一閃，想到「送貨」也可以是個商機。
於是在1993年3月26日，王衛拿着跟父親借的10萬元，在順德註冊了順豐速運。
在開初這間公司只有6個人，他同時亦在香港太子的砵蘭街租了幾十平方米的店面，專替企業運送信件到珠三角。

王衛和員工們當著「水貨佬」早出晚歸用背包和拉杆箱運貨。
「別人70塊一件貨，順豐收40塊」，王衛剛創業時用服務定價比行家便宜的策略吸引了大批客戶，甚至帶旺了冷清的砵蘭街。

應該話，俾佢睇中，你會好易發大，一路開綠燈俾你，然後佢等收成期。相反個啲邊有發到咁大，好多中途俾人惡意打擊致收皮你唔知啫佢要確保市場夠細，令到佢睇中既企業可以快啲到收成期

仲要好似唔包速遞業務

rip
中國夢again

點都回到血，唔全世界一齊boygott唔洗旨意贏

亮劍

間間都超高負債 點回血
收返來放血就有份
中共最想有外資水魚來接棒
等國有銀行唔洗壞帳

唔意外，如果班商家佬而家先如夢初醒我只能夠話佢哋低能

中國發緊夢

方便利用順豐嘅客戶資料，使用嘅人要小心喇

又唔關低能事既, 俾人拎住把刀行住條頸者

全支最大物流
早幾年仲要積極咁拓展海外業務

黨點會放過你呀
你有的都是黨給你的

Ching好似搞錯咗邏輯
正正係臨近支爆先要係咁炒家
就好似有條友重病，要係咁啪類固醇，你都唔可以話「佢係咁食類固醇，一定唔會咁易病死啦」

都係嘅...
唔好個個都似李家誠睇得咁透

不過中共本質係掠奪，呢點唔可以忘記

可惜依家唔會有四川保路運動

都賺夠啦，而家唔走真係驚有錢無命使

又嚟共鳩你產

運輸都食埋
窮成咁.

根本一早已經係國企底

佢個老闆真係有眼光
間野一上市cap到水就即走無回頭

順豐個王偉好似有命案在身
好易畀支共要脅

網上購物平台,支付服務,運輸收晒
成個產業鏈整合完成

係實際上黎講係買dhl既供應鏈管理技術

共咗你

岩呀 唔係臨死又點會打強心針

BNO 都係用DHL 寄返來😨

京東老細都有強姦案係身啦
支共一貫手段

做得起!變國企!

DHL速遞無賣比SF

殺雞取卵係更容易餓死的。

佢地金融體系
無咩監管
呢d回血劍
唔夠爆鑊既多
無咩作用

最出名 都係p2p 網貸
班賭仔任借
爆到痴線

益京 恒大

唔好傻啦

最頂層都係99%王衛個人owned的

吳茜都係王衛啲人嚟

馬雲：李嘉誠年代已經過去

全國人賺錢第一。賺到走得既走，走唔到既收歸國有，人民為國家服務（被迫）。不是國家為人民服務

回血劍仲有咩目標?
美團,京東,小米

唔係新移民？

國家版YouTube: BiliBili

三通一達全部收歸國有

因為我們倒退到李嘉誠還沒出世的年代

小米過哂氣
要黎把撚

很偉大, 為党奉獻

無錯 都係山頭主義
睇邊個靠山大

內房自己本身都唔掂，應該到死都唔會搞
內房近幾年不斷發債融資，個泡沫越bump越大

京東個app=大陸安檢程式
會開鏡頭影用户附近環境

證明大陸其實真係好撚窮

出入境都係政府有哂記錄
洗春靠收購拎資料
志在回血咋

恒大債券11厘

希望今次死4億5千萬

可唔可以死剩45人算數

小心無壞嘅
你要知道依家係小學都未畢業嘅人治國

佢應該搞得內房=真支爆

無聽過。

即係點？

自古以來，所有嘢都係屬於支那，好似

順豐 同之前果d 比差好撚遠喎

順豐值唔到幾錢

DHL唔係只有速遞業務
SF只係食左佢SUPPLY CHAIN業務

好正嘅比喻

品蔥都好多真中國人，死剩呢啲算

要個殼賣盤呃鬼佬啫

支劇劇情
那年花開月正圓
歷史重演中

等你班走資派試下共產主義鐵掌既厲害

咩叫共產黨？
打哂江山、做大個餅、開拓市場
然後共左你收歸國有

阿里、騰訊、順豐…
逐個行業逐間黎

仲睇tvb

可唔可以留恥夾同華春瑩?
好想睇佢地到時仲可以點講

90年代食到班港商破產
身邊都識兩個

支企全部都靠土共封閉式經營養肥
呢班所謂創辦人倒屎長都係紙上富貴姐

誠哥D錢係佢中意用就用
王衛D錢想用都未必有得用

有留意新聞都會見到其實真係好誇張
仲要續隻續隻發債係無停過
支共之前一直講房只住不炒，但佢依家房產又唔可以冧，要做到表面歌舞昇平
後面黎緊果d壞帳

老細7歲嚟香港
早過好多富豪啦

應該係，一雞兩食。
所以 未咁快爆。

華春瑩同大波嬅未一鳩樣
去美國移民點知比黨捉返去繼續做口交部

黨回血模式
無錢=>搵公司開刀=>有錢=>貪貪貪=>無錢=>搵公司開刀
無限LOOP

其實依呢已經唔係新聞…

支共喺最近兩三年，不停在正常民企裏面安插官員同黨委…實際上加強黨對企業嘅控制，慢性將企業國有化，或者將企業國家工具化…目的似乎係用商業手段（合法以至非法）喺國際上爭奪利益…

所以所謂貿易糾紛，唔少背後係國家政治利益…

呢啲問題外國戰線巴打們絕對應該煲大佢！

淘寶

咪阿里巴巴

俾啲自信
「疑似」兩個字係多餘既

國家會多謝你

別讓海底撈跑了

好生意，賺大錢，為國捐軀都可以，可況物質上？？？
惜日文華戲院隔離小小一間物流公司仔，變成數以百億計物流王國，上一代香港人向上流動的機會真係好多

熱烈祝賀公私合營

我一向提醒大家:
深圳同上海既性質唔同，唔好用GDP超唔超越去同佢鬥氣，深圳係支共南方基地，用黎掠奪香港，收贓既營地，深圳有好大狐假虎威勢力撳住香港搶，最緊要係唔好比深圳偷香港野，而唔係鬥GDP，另外我懷疑杭州係支共既華中基地

長實

我完全無貶義，我記得有專題報導過呢間野。個老細係新移民。呢 D 肯做，如果無剝削香港員工係值得嘉許。唔似有 D 新移民落到嚟就話間屋唔夠佢大陸廁所大，收綜援但係返大陸度假同收租 D 冚家剷。

我都好認同你既說法
之前先啪完阿里巴巴，搞到馬雲被退休
咁快要開第二間刀，順豐收歸國有
睇尼距離支爆又邁進一大步

最初反送中都似係香港富豪聯盟攪出嚟防止收歸囯有，最後變左大型社會運動

如果香港可以好似D公司咁放低錢就走得....
我諗大家好願意比晒儲備你之後獨立

呢句說話貿易戰前講都仲有效
今時今日就無可能了
宜家擺到明支共就快玩完了

含大內房又咁衰負債集資能力有限回唔到幾多
應該都係食堆科技公司多
網易屌米高危

貿易戰邊會諗到777助攻咁撚勁

李嘉誠:想抄我家？嘻嘻

李嘉城真係好有遠見 拿拿聲走人 共慘黨根本冇符

支那印咗咁鳩多人仔，但物價都冇惡性通漲，啲錢去哂邊啊？房地產市場囉
所以如果樓價一冧，支那玩完咖啦

回血劍

就爆嫁啦！大家幫佢一把

仲有錢就食埋佢等華為獨市

宜家睇返誠哥堅醒.
果陣仲有人覺得支那如日方中點解咁早撤退, 如果宜家先退分分鐘退唔到變回血劍.
雖然都憎佢地產霸權賺香港人賺到盡但都吹佢唔脹.

送中就係想咁，班仆街除了+×，有誰為年青人出聲？屌你老母

其實誠哥係60年代帶領香港貨港業(貨櫃碼頭化)係功不可抹，香港港口地位而家就不斷被篡改成支那賜予

個個講誠哥，其餘三大家族呢？繼續奶共？

走唔切唔奶唔得

屌米外銷能力高
同埋起好左成個生態圈有助監控

咁以後要用DHL courier；唔用SF

新地有辦你睇，人在屋簷下，那個不低頭(除左誠哥)

共產黨嘛
D產比返政府好合理

佢地冇理由收唔到風

呢間係老千邊賺到錢

個個都想走架啦問題係點走
海底可以海外發展 淘寶 順豐9成生意係中國走條春

順豐, 阿里巴巴, 騰訊, 萬達
回歸到真正共產

會有可能咩

Amzn, Zalora送貨都係用SF 可以點避

會唔會已經搞掂咗移民 所以咪走人

旗下商貿公司

而家amazon買嘢，都係順豐送。😓

對大陸人黎講食人嘅心理關口低過站起來嘅心理關口
食人同推翻共產黨佢地會揀食人
民以食為天係咪先？

國有左人方便撐住個殼,但係會加速內部腐敗.
個主要分別只係爆既程度,速度應該差唔多,
私有爆係炸彈級,國有爆係核彈核,一爆渣都無.

散水都唔緊要橫掂一早袋左
但可否袋走離開中國先係最重要

順風市值有無百億？

國有化物流
國有化銀行
國有化網煤
國有化科技
強了我國

天地萬物﹐朕賜給你的才是你的﹐朕不給﹐你不能搶。

海航

國進民退

等睇大躍進重演

繼續助攻支爆

最初都唔係

係大陸搵錢，只要你有少少股份，造條罪俾你好易。所以聽聽話話就長命。中央未搵到你，你都仲可以賣股偷走，睇中你？你想賤賣少少買零食都唔得

Amazon唔係DHL送貨咩？幾時變咗做順豐㗎？

喺中共統治下
無論你幾努力搵錢、幾成功搞到上市都好
都可以逼你賤賣，化為烏有
應該向眼裏只有錢的藍屍宣傳！

中國真係共產
不過共D產畀官員

唔佢國內係點 我早2個星期 黑色星期五送黎香港係用順豐

沒有民企 只有國企
你懂的

共產黨好鍾意國有化嘅

一早已經買咗部分股份比紅色資本
呢個根本係逃避唔到嘅事實
你咁撚多貨車同埋飛機
共匪唔控制住你
如果你走去運軍火佢咪仆街

唔係香港走私起家咩？

香港DHL好似都比順豐收購左

推

近呢幾個月amazon已經轉晒做SF送香港，連美國本土amazon出倉已經係直接去美國SF倉唔經UPS

國退民大退 又收割

一早插哂旗
只係唔插管理層
但宜家管理層都插埋 明顯成間食

實際資產來順豐,好多機都係自己買

殺隊友回血，最後都係死路一條。
人家係外國 call loan 睇你回到幾多？

但其實一個國家係需要民企先會有持續發展
如果不停咁收歸國有，只會影響人民既創業信心，以後都無人敢開公司。會搞到無人投資

海航董事長上年係法國跌死咗
呢堆人先咁順攤被回血

咁多債，唔好啦

正

特色共產主義
所有野都係黨既

咁比中資入資/ 收購左既外資點計

見到大陸一直收割人頭
最終得一個結果

唔係架！早排佢係美國果邊個表現唔錯架。睇下劉強東幾時比人換走

誠哥其實都係為左自己盤生意姐！不過佢醒，佢比其他人早一步睇穿共慘黨真面目

連加錢叫佢用Fedex UPS都唔得？

好似話大股東係美國佬

劉強東我就信佢真係老強成個人強姦犯樣

睇黎大陸真係好唔掂

721 85 811 831 101 1111

收歸國有即係變咗中國郵政？

大疆都危，佢嘅機械人技術中共都好想要

點解咁多人都以為大陸買撚晒人地間公司
IBM又係咁

可以，standard shipping係SF者，express隔日到果啲都係fedex/UPS

經濟差到一個點就自然會有

750賬面值6蚊以上，國企水發入股價1蚊樓下。

王衛會唔會後悔當初取消香港身份證做支那人?

有佢咁撚發 大佬有依家身家1%走佬都抵喇 香港人身份依家衰過大陸一線城市戶籍

個老闆應該都好，順豐一向以比得起錢求你做野勁D，唔會剝削，前十幾年聽過帶TEAM都有獎金。

加上低調唔晒命又八九十年代香港讀書(張明添中學，崔建邦姚子羚個間)，應該係唔講無人知佢新移民個種。

3月18日消息，百度日前公布了2018年年报。报告中披露了百度最新股权结构，李彦宏持股16.1%，第二大股东Baillie Gifford & Co (Scottish partnership)持股降至5.2%。

飲食無戰略價值

呢到想問下

d人話QQ 馬化騰被退位

但宜家aastocks/hkex check上市公司700

馬化騰依然係大粒？

做吉祥物？

安邦、海航收咗皮

下一間應該恒大

你仲有黨

”rules已經被官方化“

解釋下？

行外人唔太明白？

有相關新聞嗎？

WIKI資料講既話係順德註冊，不過老闆同個生意肯定係做香港人。

呢排回血劍出得幾密下喎

咩命案？

佢而家只有支那人身分，加上被收左個企業，佢走唔走到佬啊?
如果佢當初無放棄香港人身份，憑佢2010年左右既業務都夠佢食過身，又隨時可以移民全世界，你話呢?

2010年係我睇大陸人話2009年先有法律影響到非中國人身分公司，咁我估王衛唔會早過2010年一月一日移籍中國。

共產黨心態係揾大陸錢俾大陸收返好正常

，

傳聞SF係暗中幫中共運軍火起家

恆大

多左咁多有錢人 要爆係難左架啦
人民銀行d錢 退休金隨時比國家收左黎用

sorry p牌仔借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

幾時到美團 京東

全部私企收歸國有，即係真係好唔掂.....

國有化只係解燃眉之急
佢根本無諗過之後點經營淨係想搶錢
就算長久經營民企效益永遠都係大過國企
歷朝有得睇
國家壟斷某d產業最後收入反而下降

國泰

下 以為本身就國有

拆東牆補西牆。
好快就變返名符其實既共產國，齊齊冚家鏟

比4px打死？

所有民企都跟住誠哥條路，最後全部人回歸食大鍋飯，天佑祖國

咁要等到 搞到非習派諸侯 至有機會

dji 幾時賺夠？

最好笑係
紅裝飾
一堆人話民企嚟
中國民企冇得罪香港人

嘩，白手興家比人清

而家大陸驚支爆
玩收晒d 私企做國有
洗劫一空再sell 番出去
賺兩次
cls

好多兒登仔比負皮
最初確實係香港人開的

私人收哂咪大核爆

琴日睇港台套獨裁者攻略

烏干達獨裁者趕走哂d亞裔商人 接管佢地的生意交比非洲人去做
結果冇人識經營搞到仲慘過以前

原本都係共產黨睇先發得大
創辦人個岳父係海關官員黎

好聰明

生意係要長做長有先有錢賺

殺雞取卵唔玩得幾多次

根本好多香港人都唔知大陸個套玩法，你無關係，想做大？機會難過中六仔。基本條件：有人係公務員/黨員

百度對海外客開户有好多rules
以前好HEA既 基本上交張BR就開到
依家交一大堆野之餘仲查個客身家咁

華為

睇我d po就知
大陸根本無所謂靠自己發圍
做個工程就有人黎檢測(收錢)
申請d乜乜經費就係要俾人打斧頭
所有嘢開發票就係用黎報銷
(睇落好合理但係佢會叫你所有生活發票
上交俾佢報銷,姐係你洗左錢,佢用關係拎你
洗左既錢再報銷/免稅,呃上層錢)
法律就係用黎斂財,打壓威脅對手(華為)
香港人點會忍受到係d咁唔公平既環境下生活

支那：HP+100

華為一早已經係黨企

任正非落埋台先算

補一補 有排都未支爆

小米

喺瑞士銀行度拎一半出嚟都救到唔少啦

任正非黨員嚟

估下 下一間

dji?

dji 回血唔夠多

中煙 好似好有錢 但唔知係咪已經阿爺控制

王岐山鳩up就叻

餓死晒d基層
邊個做佢地d野?

共產主義

民企其實可以支持下..起碼係d 小百姓既心血
係個狗政府見人做得好又唔扺得，真係賤到嘔